\begin{center}
  \textsc{Abstract}
\end{center}

This thesis considers a maximum entropy edge weight model for shortest path networks that allows for negative weights.
For a given graph $G = (V, E)$ and an edge weight function $w\colon E \rightarrow \wInt$ with weights $\wInt$, a shortest \path{u}{v} is a \path{u}{v} that minimizes the sum of edge weights along traversed edges.
If $G$ is strongly connected and $\wInt$ contains negative weights, the weight of a cycle can be negative. 
In that case, a shortest path is no longer well defined which is why this should be avoided.
Our model thus selects edge weights $w \in \wInt^{|E|}$ uniformly at random from all weights that do not introduce a negative cycle.

We first propose an MCMC process and show that it converges to the required distribution before engineering an implementation of the process using a dynamic version of \algjs's algorithm in connection with a bidirectional \algdk search.
We then try to parallelize the process and show the limits of this approach before slightly altering the original MCMC to allow for a potentially more efficient implementation.
Finally, we empirically study the performance characteristics of every proposed implementation of the novel sampling algorithm and the model's output.
We also compare all metrics across multiple graph classes, graph sizes, and initial states.

\newpage
\begin{center}
  \textsc{Zusammenfassung}
\end{center}

Diese Arbeit betrachtet ein Kantengewichtsmodell mit maximaler Entropie für kürzeste Weg-Netzwerke, das negative Gewichte zulässt.
Für einen gegebenen Graphen $G = (V, E)$ und eine Kantengewichtsfunktion $w\colon E \rightarrow \wInt$ mit Gewichten $\wInt$ ist ein kürzester \direct{u}{v} Weg ein \direct{u}{v} Weg, der die Summe der Kantengewichte entlang durchlaufener Kanten minimiert.
Wenn $G$ stark zusammenhängend ist und $\wInt$ negative Gewichte enthält, kann das Gewicht eines Kreises negativ sein.
In diesem Fall ist ein kürzester Weg nicht mehr wohldefinitert, weshalb dies vermieden werden sollte.
Unser Modell wählt daher Kantengewichte $w \in \wInt^{|E|}$ gleichmäßig zufällig aus allen Gewichten aus, die keinen negativen Kreise erzeugen.

Wir schlagen zunächst einen MCMC-Prozess vor und zeigen, dass dieser zur erforderlichen Verteilung konvergiert, bevor wir eine Implementierung des Prozesses unter Verwendung einer dynamischen Version des \algjs-Algorithmus in Verbindung mit einer bidirektionalen \algdk-Suche entwickeln.
Anschließend versuchen wir, den Prozess zu parallelisieren und die Grenzen dieses Ansatzes aufzuzeigen, bevor wir den ursprünglichen MCMC leicht ändern, um eine potenziell effizientere Implementierung zu ermöglichen.
Abschließend untersuchen wir empirisch die Leistungsmerkmale jeder vorgeschlagenen Implementierung des neuen Sampling-Algorithmus und die Ausgabe des Modells.
Wir vergleichen außerdem alle Metriken über mehrere Graphenklassen, Graphengrößen und Anfangszustände hinweg.
